究竟你地識分「質素」同「質量」未？

質素=quality
質量=mass

兩個字有幾難明
無論政府定傳媒都愈黎愈鍾意講「施工質量」「工程質量」「食品質量」
唯一仲可以聽到「質素」就只係得番「空氣質素健康指數」呢個

究竟係因為你地冇讀過物理，唔知質量係乜？
定更多可能係溫水煮蛙咁俾人洗哂腦
完全唔覺得 質量=quality有問題？

可能十年後會有人開POST「正字撚點解釋香港人2016年已經講充值?」

會唔會唔洗十年後..已經俾人屌返轉頭 做乜講質素唔講質量 質量先多人講 質量先係解quality

有質量=有質素

真係癡撚線

仲有乜「安全質量」「食水質量」

例子：
房委會公屋食水質量控制問題檢討委員會提交最終報告

要控制食水嘅mass?

仲有人生，人身
乜撚野人生攻擊
你殺佢老母咩

2017-8-10：質量即係品質

如果質量=質素
咁mass嘅中文係乜
垃圾共匪語言

我都想知佢地會點講mass

連大家最鍾意嘅有線新聞都一樣 質量當質素

消委會測試貴價廁紙不一定質量好

Mass有分好同差 ？

咁素質呢

其實係咪啲人用質量低黎表達呢件野有咁既體積但冇符合佢體積咁既質量？
所以啲人先用質量？？

有名你叫達狗
奶共奶到上曬腦

mass咪馬克思

google translate quality 做質量

物質數量 vs 品質數量？

Total quality?

幾時俾人誤解過?

睇埋内文
佢質量= 質素同數量

有冇中文達人解釋吓質量有冇得咁解

又係大陸狗係度攪事

無聽但一個非權威人士講係就係

但英文又無左quantity既
最後又係咪變人流個資呢D垃圾支那abbreviation呀

達哥港大中文系
唔算咩權威 仲起碼好過聽連燈仔鳩UP

好似有，咩質量互補？？

唔算咩權威 仲起碼好過聽連燈仔鳩UP
但

其實冇讀過物理既人真係會好難明既

中文講物理定語理分析

就算退一百步話呢個解釋解得通
啲人都用錯啦
政府話工程質量
明明得一個工程
有冇量可言
啲垃圾 youtuber 又係
得嗰幾件 product 介紹
又講質量
又唔係做批發

在下孤陋寡聞得濟
採陰補陽就聽過, 但陰陽=/=採陰補陽囉
如果質量互補=質量咁要個"互補"把撚
又跟據支那模式: 人工流産=人流, 個人資料=個資, 咁質量互補應該=質互 or =量補喎

中文的「質」，是指質地，例如唐朝劉禹錫《砥石賦》寫朋友相贈的磨刀石：「有客自東，遺我越砥，圭形石質」(形狀是上尖下方的長條，質地是石頭)。」至於「量」，則是數量，例如《呂氏春秋》卷三說，每逢春末，天子會叫人「審五庫之量(細算五個國庫所藏不同器物的數量)」。中文的「質量」，應是「質地」、「數量」的合稱，等於英文的quality和quantity。臺灣國語日報社一九七四年出版的《國語日報辭典》「質量」條下注釋是：「數量和品質，如『質量並重』。」

知自己孤陋寡聞就咪撚出聲啦

咁質量係quality 定mass 定quality & quantity呀
宜家個post係話支那人所謂質量係指quality咋

理解能力差就收聲喇

咁都引到你隻五毛入黎

屌你老母鬼唔撚知樓主係屌緊啲人用質量代表quality咩。

依家有人問質量可唔可以解釋作quility+quantity. 我話得。係你自己無啦啦走出黎屌鳩我唔可以咁解，然後我quote source駁你。你就話翻樓主唔係講緊呢樣野。

柒左就認啦，真係龍門任你搬

仲話理解能力差 你回應到我未啊。質量可唔可以解做quality+quantity啊？

可以你就收撚皮啦睇吓你上一個comment自己講左咩先啦弱智仔

仲有個叫法係柒達,同比達一撚樣

三國個陣有一本書叫《人物誌》，入邊有一句係咁樣既

「凡人之質量，中和最貴矣」

想問下樓主，呢句係咪解普通人既mass係average就最好

密度

點解質量一定要identical to mass?

一詞多義得嘛?

mass
塊,大多數,質量,大量,群眾,彌撒群眾的,大規模的,集中的使集合

mass=有料
有料=有貨
有貨=有質素=有料

因為支那製造除咗quality 有問題，連個quantity都出錯
偷工減料，正正經經設計畫圖，根本只有quality都出錯，製造良率唔夠。係技術嘅問題
但依家支那人係會唔跟圖則，偷工減料，連個量都可以唔跟
所以先會用「質量」嚟代表埋個量嘅問題
正常用料嘅量有數得計，點會因為個量唔夠而出錯？

最簡單直接
話 質量 係 質素加數量 嘛
啫係quality 加quantity 啦
但從來只會做quality control
冇人會做quantity control
形容個嘢嘅 可靠程度 要用quality +quantity 本身就係好低質嘅世界先會有嘅邏輯

質素同氣量?
利申 鳩噏

只係咁啱mass 中繹做質量
本身質量係有品質一意

重有啲地名
垃圾傳媒洗人腦喇

以前就雪梨 布里斯本 維珍妮亞 紐西蘭
宜家就悉尼 布里斯班 弗吉尼亞 新西蘭

真係聽到都覺得好撚核突

樓豬話質量一定要解mass 你係咪搞事 你係咪五毛 ？

唔洗spin啦
根本用質量係因為支那連個量都可以唔跟標準，偷工減料
quality要check，quantity 有晒指引都會少咗
所以先會用質量